% Généré par Pyromaths
% Exercice: notion_fonction
% Retravaillé par mes soins

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper,landscape,margin=10mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\begin{exemple*}~
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item On donne $f:~x \mapsto 4x-3$.
        \begin{enumerate}
          \item Quelle est l'image de $-1$ par la fonction $f$ ?
          \item Calculer $f(3)$.
          \item Déterminer les antécédents de $2$ par la fonction $f$.
          \item Résoudre $f(x)=4$.
        \end{enumerate}
      \item Voici un tableau de valeurs correspondant à une fonction $g$.\par
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
        \begin{tabularx}{\linewidth}[t]{|c|*7{>{\centering}X|}}
          \hline
          $x$ & $-4$ & $-3$ & $-2$ & $-1$ & $0$ & $2$ & $3$ \tabularnewline \hline
          $g(x)$ & $-2$ & $-4$ & $-3$ & $0$ & $2$ & $3$ & $-1$ \tabularnewline \hline
        \end{tabularx} \medskip
        \begin{enumerate}
          \item Quelle est l'image de $0$ par la fonction $h$ ?
          \item Compléter : $g(3)=\ldots$
          \item Quel est l'antécédent de $-2$ par la fonction $h$ ?
          \item Compléter : $g(\ldots)=3$
        \end{enumerate}
        \columnbreak
      \item Le graphique ci-dessous représente une fonction $h$ : \par
        \begin{center}\begin{tikzpicture}[very thick]
            \begin{axis}[axis lines=center,
                enlargelimits=true,
                axis line style={Maroon,-Stealth,line width=1.2pt},
                grid=both,
                minor tick num=1,
                minor grid style={draw=lightgray, line width=.4pt},
                major grid style={draw=gray, line width=.6pt},
                xmin=-4,
                xmax=4,
                xtick distance=1,
                xlabel={$x$},
                ymin=-4,
                ymax=4,
                ytick distance=1,
                ylabel={$y$},
                ticklabel style={font=\tiny,fill=white},
                after end axis/.code={\path (axis cs:0,0) node [below left] {\tiny 0};},
              ]
              \addplot[ultra thick, smooth, color=blue, domain=-4.2:4.2]{-71/120*x^4-83/60*x^3+359/120*x^2+287/60*x^1-2};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}\end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Quelle est l'image de $0$ par la fonction $h$ ?
          \item Compléter : $h(-1)=\ldots$
          \item Donner un antécédent de 0 par la fonction $h$.
          \item Compléter : $h(\ldots)=-1$
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple*}
\end{document}
